
\documentclass{article}

\usepackage[francais]{babel} %
\usepackage[T1]{fontenc} %
\usepackage[utf8]{inputenc} %
\usepackage{a4wide} %
\usepackage{palatino} %

\let\bfseriesbis=\bfseries \def\bfseries{\sffamily\bfseriesbis}


\newenvironment{point}[1]%
{\subsection*{#1}}%
{}

\setlength{\parskip}{0.3\baselineskip}

\begin{document}

\title{Formal proof of garbled circuits security}

\author{Guillaume Davy sous la direction de Gilles Bathe\\ et Pierre-Yves Strub
à l'Institut IMDEA Software}

\date{25 août 2013}

\maketitle

\pagestyle{empty} %
\thispagestyle{empty}

\begin{point}{Le contexte général}
  
  Mon travail s'est axé autour du Calcul Multi-Parties (MPC) et plus particulièrement
  des \textit{garbled circuits}. Le Calcul Multi-Parties permet à plusieurs pairs
  possédant chacun un secret de calculer collaborativement une fonction prenant
  leurs secrets en entrée sans les dévoiler pour autant. Les \textit{garbled circuits}
  font partie des briques utiles à la création de tels schémas. J'ai aussi
  été amené à travailler avec EasyCrypt, un langage de
  formalisation de preuve cryptographique permettant leur vérification
  automatique. L'apparition de tels outils est relativement récente et
  s'appuie sur les travaux effectués dans le domaine de la preuve de programme
  et des assistants de preuve.

\end{point}

\begin{point}{Le problème étudié}

  Beaucoup de preuves de sécurité comme celles des \textit{garbled circuits}
  sont longues et complexes. Il peut par conséquent être fastidieux d'en
  faire la vérification manuelle. On est alors amené à se demander si la preuve
  de sécurité des \textit{garbled circuits} présentée de manière précise par
  Bellare et Rogaway (2006) peut être vérifié par d'autres moyens que la
  relecture humaine.

\end{point}

\begin{point}{La contribution proposée}

  Pour m'assurer de la correction d'une telle preuve, j'ai formalisé les
  \textit{garbled circuits} puis traduit la preuve de leur sécurité
  en EasyCrypt. Cela permet de vérifier les arguments formels automatiquement
  au fur et à mesure de leur écriture. Écrire une preuve compréhensible par
  une machine nécessite d'en comprendre précisément chaque détail y compris
  ceux éludées par l'auteur. Mais une fois la preuve finie elle est garantie
  correcte par l'outil. 

\end{point}

\begin{point}{Les arguments en faveur de sa validité}

  Le schéma principal de la preuve est écrit et prouvé par EasyCrypt. En revanche
  un certain nombre de lemmes intermédiaires ne sont pas encore prouvé.
  Une fois la preuve finie et vérifiée, il reste tout de même à faire confiance à
  EasyCrypt et à la base axiomatique utilisée, qui doit être cohérente.
  Un point en faveur de la validité de mon approche est qu'elle est utilisée par
  une formalisation d'un schéma MPC de plus haut niveau.
  Par ailleurs, j'ai pu présenter mon travail devant un public de cryptographes lors
  de l'école d'été EasyCrypt et ma contribution sera présentée durant le
  \textit{workshop on language support for privacy-enhancing technologies} (PETShop).

\end{point}


\begin{point}{Le bilan et les perspectives}

  Mon approche permet une réutilisation aisée de certains énoncés pour écrire
  des schémas de plus haut niveau et leur implémentation concrète. Mon travail
  se place dans un projet visant à écrire une implémentation d'un protocole MPC,
  équipée d'une preuve complète de sécurité qui intégrerait ma contribution.

\end{point}


\end{document}
